司馬懿算唔算係魏國嘅忠臣？

誅殺曹爽後，司馬懿被冊命為丞相，進爵安平郡公，增食邑萬戶，群臣奏事不得稱名，但他上書十餘次辭讓，故其官爵仍為太傅、舞陽侯。朝廷加他九錫，仍然辭而不受！
而司馬懿在臨死之前將兩個兒子司馬師和司馬昭叫到床前對他們提到：吾事魏歷年，官授太傅，人臣之位極矣；人皆疑吾有異志，吾嘗懷驚駭。吾死以後，汝二人善理國政，輔帝平神州，慎之！慎之！
大約意思即是我在魏國當官多年，現在當官做到了太傅這個方位，位極人臣，方位現已夠高的了；大家都置疑我對魏國不忠誠，我常常因而感到驚駭，我死以後，你們兄弟二人要將國家治理好，輔佐皇帝平定全國，一定要非常當心！

算

明明篡位係佢個孫，但人人都話三國盡歸司馬懿

曹操又係一樣

只聽過盡歸司馬氏
應該無人會講盡歸司馬懿

司馬德鍾

kknews 呢個網雖然用繁體字，但似強國控制?!

巴打應該係痴脷筋?

係曹叡死之前都算係嘅

真係忠臣就會叫兩個仔返河內鄉下啦，點會教出兩個仔嚟弒君呀？曹髦一死，佢地點推落成濟度都不脫弒君之名。

佢細佬老三就真係忠臣啦
司馬炎謀朝篡位為嘅時候佢仲係到講
「臣死之日，固大魏之純臣也。」

雖然唔排除其實係做show，捧佢出嚟扮好人

三國盡歸司馬氏就聽得多
三國盡歸司馬懿就真係第一次聽
所以我估巴打係痴脷筋，氏同懿差唔多發音

司馬國明

算

乜撚野...

曹操算唔算大漢忠臣

我記得呢個網係content farm 個list入面

基本上同 hk01 差無撚幾

司馬懿都同曹操既case好唔同
曹操真係幫個仔鋪晒路，只差最後一步
司馬懿只係開左個頭（高平陵政變），但政變本身就唔一定係因為想篡奪曹氏江山，可能只係政爭自衛反擊之舉

鬼叫曹操命人滅左司馬家,殺左郭昂張雷咩

但係曹家對司馬家一直都好好喎

你估錯

我都發現佢d source（圖/文）好多係黎自大陸網

或者開頭係嘅
但加九錫果一刻已經唔係

但我係google都search到三國盡歸司馬懿

劉備先係

魏忠賢先係

點解咁講呀？

魏國·忠臣·賢者
輕鬆

司馬道立

係呀，百度知道同KKnews吖嘛

再唔係都有聽過盡歸司馬炎

其實要計劉備算唔算僭位

曹丕先喎

唔算，佢自立為帝但作fake news話獻帝慘遭毒手已死，好嬲好嬲咁

事實係山陽公做土皇帝好食好住閪照屌照行帝王禮制

好食好住直到善終
嗰個年代真係爽

或傳聞漢帝見害，先主乃發喪制服，追諡曰孝愍皇帝。

當然你可以話個傳聞都係佢作出黎，但只係可能而已

誅殺曹氏宗族都叫忠臣?
除非你同我講佢忠漢不忠魏啦

同諸葛亮同一年死 真係玩左好耐

自保啫，防止曹氏東山再起搵佢司馬家算帳
一個人臨死前講嘅野應該都係真心說話，或者佢心入面係想做諸葛亮
諸葛亮都廢咗李嚴啦
不過佢估唔到兩個仔咁仆街呢

怪就怪佢自己做得太盡
曹爽已經投降 佢都要殺盡
而且佢根本冇理由殺曹爽 大家都係顧命大臣 而曹爽只係做得差 完全罪不致死

其實曹爽玩政治唔差，壓住咗司馬懿10年,差在冇殺佢俾佢呃咗
所以司馬懿玩唔贏政治先發爛渣，叛變突襲
仲達打勝仗從來都係靠一招突襲,殺你一個措手不及

姐係自保大於忠 司馬死前可以放番權俾曹芳 曹芳個陣都十八啦

咁魏延係唔係

無曹操，東漢一早收咗皮

冇董卓
曹操都唔會咁出名
所以話歷史真係環環相扣

曹爽專政 唔當皇帝係野丫嘛
所以司馬懿當時係忠臣黎架 (格硬計）

帳面上係幫皇帝清走亂臣賊子，
至於當時司馬懿真正動機係咩，
佢自己先知。
不過睇事後發展，大家心知肚明。

搵諸葛亮同司馬懿比真係侮辱
諸葛亮死都無留過權力比個仔
托付嘅係蔣琬費褘
之後劉禪已經算有返權力
邊似曹魏堆傀儡皇帝
諸葛亮對李嚴仁至義盡啦
「若都護思負一意，君與公琰推心從事者，否可復通，逝可復還也。」
只係流放李嚴
個仔仲有官職又比佢有復官嘅機會

王莽點解速亡？
就係因為殺得唔夠多